<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dr. Claudia Buntrock | Protect Lab</title>
    <link>/author/dr.-claudia-buntrock/</link>
      <atom:link href="/author/dr.-claudia-buntrock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Dr. Claudia Buntrock</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>de</language><copyright>© Protect Lab 2022</copyright>
    <image>
      <url>/author/dr.-claudia-buntrock/avatar_huc200f4b30f83c5466bb7618b9d4a897c_1128205_270x270_fill_q75_lanczos_center.jpg</url>
      <title>Dr. Claudia Buntrock</title>
      <link>/author/dr.-claudia-buntrock/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>PSYCHOnlineTHERAPIE</title>
      <link>/project/psychonlinetherapie/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/psychonlinetherapie/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PSYCHOnlineTHERAPIE untersucht die Integration von Online-Interventionen in die psychotherapeutische ambulante Routineversorgung von Patient:innen mit depressiven Störungen und Angststörungen. Die sogenannte verzahnte Psychotherapie (auch Blended Therapy), die eine Kombination aus Online-Behandlungselementen und Psychotherapiesitzungen mit Psychotherapeut:innen im Rahmen der Routineversorgung darstellt, wird als neue Versorgungsform mit dem Ziel einer Verbesserung der psychotherapeutischen Versorgung im Zuge des Modellprojekts implementiert und evaluiert. Verzahnte Psychotherapie besitzt das Potential die psychotherapeutische Versorgung zu verbessern, da durch die Kombination von ambulanter Psychotherapie mit Online-Elementen eine flexiblere Gestaltung der Therapie ermöglicht wird. Weitere Vorteile sind die Ermöglichung eines verbesserten Transfers von Therapieinhalten in den Alltag der Patient:innen und eine Erweiterung der Kapazitäten von Psychotherapeut:innen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Projekts PSYCHOnlineTHERAPIE wird verzahnte Psychotherapie anhand einer drei-armigen cluster-randomisierten non-inferiority Studie in zwei Varianten untersucht und mit einer Standard-Psychotherapie gemäß Routineversorgung verglichen. Die gemeinsamen Therapiesitzungen in allen drei Studienbedingungen beinhalten kognitive Verhaltenstherapie mit niedergelassenen Psychotherapeut:innen. Die zwei Varianten verzahnter Psychotherapie enthalten zwischen den gemeinsamen Therapiesitzungen zusätzlich die selbstständige Bearbeitung von Online-Lektionen durch die Patient:innen und unterscheiden sich dabei in der Flexibilität der Abfolge und der Anzahl von gemeinsamen Sitzungen und Online-Lektionen. Behandelnde Therapeut:innen können die Zuweisung von verschiedenen Online-Lektionen individuell nach den Bedürfnissen der teilnehmenden Patient:innen vornehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die wissenschaftliche Evaluation des Projekts umfasst sowohl quantitative als auch qualitative Erhebungsmethoden zu mehreren Messzeitpunkten. Die beiden Varianten verzahnter Psychotherapie werden dabei auf deren Wirksamkeit, Kosten-Effektivität, Akzeptanz und Durchführbarkeit untersucht.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;förderung&#34;&gt;Förderung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Innovationsfonds des Gemeinsamen Bundesausschusses zu neuen Versorgungsformen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;projektleitung&#34;&gt;Projektleitung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Prof. Dr. Harald Baumeister (Universität Ulm, Abteilung für Klinische Psychologie und Psychotherapie)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;projektleitung-evaluation&#34;&gt;Projektleitung Evaluation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Prof. Dr. David D. Ebert&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;projektkoordination-evaluation&#34;&gt;Projektkoordination Evaluation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dr. Anna-Carlotta Zarski&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reducing problematic alcohol use in employees- economic evaluation of guided and unguided web‐based interventions alongside a three‐arm randomized controlled trial</title>
      <link>/publication/reducing-problematic-alcohol-use-in-employees-economic-evaluation-of-guided-and-unguided-web-based-interventions-alongside-a-three-arm-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/reducing-problematic-alcohol-use-in-employees-economic-evaluation-of-guided-and-unguided-web-based-interventions-alongside-a-three-arm-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telephone coaching for the prevention of depression in depression in farmers- Results from a pragmatic from a pragmatic randomized controlled trial</title>
      <link>/publication/telephone-coaching-for-the-prevention-of-depression-in-depression-in-farmers-results-from-a-pragmatic-from-a-pragmatic-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/telephone-coaching-for-the-prevention-of-depression-in-depression-in-farmers-results-from-a-pragmatic-from-a-pragmatic-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and cost-effectiveness of PSYCHOnlineTHERAPY- study protocol of a multicenter blended outpatient psychotherapy cluster randomized controlled trial for patients with </title>
      <link>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-psychonlinetherapy-study-protocol-of-a-multicenter-blended-outpatient-psychotherapy-cluster-randomized-controlled-trial-for-patients-with-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-psychonlinetherapy-study-protocol-of-a-multicenter-blended-outpatient-psychotherapy-cluster-randomized-controlled-trial-for-patients-with-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guided internet-based cognitive behavioral therapy for insomnia- Health-economic evaluation from the societal and public health care perspective alongside a randomized </title>
      <link>/publication/guided-internet-based-cognitive-behavioral-therapy-for-insomnia-health-economic-evaluation-from-the-societal-and-public-health-care-perspective-alongside-a-randomized-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/guided-internet-based-cognitive-behavioral-therapy-for-insomnia-health-economic-evaluation-from-the-societal-and-public-health-care-perspective-alongside-a-randomized-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How can we estimate QALYs based on PHQ-9 scores? Equipercentile linking analysis of PHQ-9 and EQ-5D</title>
      <link>/publication/how-can-we-estimate-qalys-based-on-phq-9-scores-equipercentile-linking-analysis-of-phq-9-and-eq-5d/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/how-can-we-estimate-qalys-based-on-phq-9-scores-equipercentile-linking-analysis-of-phq-9-and-eq-5d/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Help Employees Returning to Work Following Depression</title>
      <link>/publication/how-to-help-employees-returning-to-work-following-depression/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/how-to-help-employees-returning-to-work-following-depression/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increasing the clinical interpretability of PHQ-9 through equipercentile linking with health utility values by EQ-5D-3L</title>
      <link>/publication/increasing-the-clinical-interpretability-of-phq-9-through-equipercentile-linking-with-health-utility-values-by-eq-5d-3l/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/increasing-the-clinical-interpretability-of-phq-9-through-equipercentile-linking-with-health-utility-values-by-eq-5d-3l/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individual Case Coaching through Telephone as a Prevention Offer for Farmers  Foresters and Horticulturists?-Results of a randomized controlled Efficacy Trial (TEC-A)</title>
      <link>/publication/individual-case-coaching-through-telephone-as-a-prevention-offer-for-farmers-foresters-and-horticulturists-results-of-a-randomized-controlled-efficacy-trial-tec-a-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/individual-case-coaching-through-telephone-as-a-prevention-offer-for-farmers-foresters-and-horticulturists-results-of-a-randomized-controlled-efficacy-trial-tec-a-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lessons learned from an attempted randomized-controlled feasibility trial on “WIDeCAD”-An internet-based depression treatment for people living with coronary artery disease (CAD)</title>
      <link>/publication/lessons-learned-from-an-attempted-randomized-controlled-feasibility-trial-on-widecad-an-internet-based-depression-treatment-for-people-living-with-coronary-artery-disease-cad-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/lessons-learned-from-an-attempted-randomized-controlled-feasibility-trial-on-widecad-an-internet-based-depression-treatment-for-people-living-with-coronary-artery-disease-cad-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telefonisches Einzelfallcoaching als Präventionsangebot für Landwirte  Förster und Gartenbauer?-Ergebnisse einer randomisiert-kontrollierten Wirksamkeitsstudie (TEC-A)</title>
      <link>/publication/telefonisches-einzelfallcoaching-als-praventionsangebot-fur-landwirte-forster-und-gartenbauer-ergebnisse-einer-randomisiert-kontrollierten-wirksamkeitsstudie-tec-a-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/telefonisches-einzelfallcoaching-als-praventionsangebot-fur-landwirte-forster-und-gartenbauer-ergebnisse-einer-randomisiert-kontrollierten-wirksamkeitsstudie-tec-a-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Web- and Mobile-Based Intervention for Comorbid, Recurrent Depression in Patients With Chronic Back Pain on Sick Leave (Get.Back): Pilot Randomized Controlled Trial on Feasibility, User Satisfaction, and Effectiveness</title>
      <link>/publication/a-web-and-mobile-based-intervention-for-comorbid-recurrent-depression-in-patients-with-chronic-back-pain-on-sick-leave-get-back-pilot-randomized-controlled-trial-on-/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/a-web-and-mobile-based-intervention-for-comorbid-recurrent-depression-in-patients-with-chronic-back-pain-on-sick-leave-get-back-pilot-randomized-controlled-trial-on-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Background&lt;/em&gt;: Chronic back pain (CBP) is linked to a higher prevalence and higher occurrence of major depressive disorder (MDD) and can lead to reduced quality of life. Unfortunately, individuals with both CBP and recurrent MDD are underidentified. Utilizing health care insurance data may provide a possibility to better identify this complex population. In addition, internet- and mobile-based interventions might enhance the availability of existing treatments and provide help to those highly burdened individuals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Objective&lt;/em&gt;: This pilot randomized controlled trial investigated the feasibility of recruitment via the health records of a German health insurance company. The study also examined user satisfaction and effectiveness of a 9-week cognitive behavioral therapy and Web- and mobile-based guided self-help intervention Get.Back in CBP patients with recurrent MDD on sick leave compared with a waitlist control condition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Methods&lt;/em&gt;: Health records from a German health insurance company were used to identify and recruit participants (N=76) via invitation letters. Study outcomes were measured using Web-based self-report assessments at baseline, posttreatment (9 weeks), and a 6-month follow-up. The primary outcome was depressive symptom severity (Center for Epidemiological Studies–Depression); secondary outcomes included anxiety (Hamilton Anxiety and Depression Scale), quality of life (Assessment of Quality of Life), pain-related variables (Oswestry Disability Index, Pain Self-Efficacy Questionnaire, and pain intensity), and negative effects (Inventory for the Assessment of Negative Effects of Psychotherapy).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Results&lt;/em&gt;: The total enrollment rate with the recruitment strategy used was 1.26% (76/6000). Participants completed 4.8 modules (SD 2.6, range 0-7) of Get.Back. The overall user satisfaction was favorable (mean Client Satisfaction Questionnaire score=24.5, SD 5.2). Covariance analyses showed a small but statistically significant reduction in depressive symptom severity in the intervention group (n=40) at posttreatment compared with the waitlist control group (n=36; F1,76=3.62, P=.03; d=0.28, 95% CI −0.17 to 0.74). Similar findings were noted for the reduction of anxiety symptoms (F1,76=10.45; P=.001; d=0.14, 95% CI −0.31 to 0.60) at posttreatment. Other secondary outcomes were nonsignificant (.06≤P≤.44). At the 6-month follow-up, the difference between the groups with regard to reduction in depressive symptom severity was no longer statistically significant (F1,76=1.50, P=.11; d=0.10, 95% CI −0.34 to 0.46). The between-group difference in anxiety at posttreatment was maintained to follow-up (F1,76=2.94, P=.04; d=0.38, 95% CI −0.07 to 0.83). There were no statistically significant differences across groups regarding other secondary outcomes at the 6-month follow-up (.08≤P≤.42).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Conclusions&lt;/em&gt;: These results suggest that participants with comorbid depression and CBP on sick leave may benefit from internet- and mobile-based interventions, as exemplified with the positive user satisfaction ratings. The recruitment strategy via health insurance letter invitations appeared feasible, but more research is needed to understand how response rates in untreated individuals with CBP and comorbid depression can be increased.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and cost-effectiveness of a guided internet-based Acceptance and Commitment Therapy to improve chronic pain–related disability in green professions (PACT-A)- study </title>
      <link>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-based-acceptance-and-commitment-therapy-to-improve-chronic-pain-related-disability-in-green-professions-pact-a-study-/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-based-acceptance-and-commitment-therapy-to-improve-chronic-pain-related-disability-in-green-professions-pact-a-study-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mediators and mechanisms of change in internet-and mobile-based interventions for depression- A systematic review</title>
      <link>/publication/mediators-and-mechanisms-of-change-in-internet-and-mobile-based-interventions-for-depression-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/mediators-and-mechanisms-of-change-in-internet-and-mobile-based-interventions-for-depression-a-systematic-review/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocol- Clinical and cost-effectiveness of a guided internet-based Acceptance and Commitment Therapy to improve chronic pain–related disability in green professions (PACT-A </title>
      <link>/publication/protocol-clinical-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-based-acceptance-and-commitment-therapy-to-improve-chronic-pain-related-disability-in-green-professions-pact-a-/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/protocol-clinical-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-based-acceptance-and-commitment-therapy-to-improve-chronic-pain-related-disability-in-green-professions-pact-a-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Uns Im Gleichgewicht</title>
      <link>/project/mit-uns-im-gleichgewicht/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/mit-uns-im-gleichgewicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Präventionsprojekt zu internet- und telefonbasierten Interventionen bei psychisch belasteten Versicherten in den „grünen Berufen”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das von der Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forst- und Gartenbau (SVLFG) geförderte Modelprojekt „Mit uns im Gleichgewicht“ hat die Förderung und den Erhalt der psychischen Gesundheit bei Landwirt*innen, Förster*innen und Gartenbauer*innen zum Ziel und wird von der Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg und der Universität Ulm wissenschaftlich evaluiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die psychische Gesundheit von Landwirt*innen, Förster*innen und Gartenbauer*innen zu erhalten und zu fördern, bietet die SVLFG den Versicherten Vor-Ort-Präventionsangebote wie zum Beispiel Seminare zur Betriebsübergabe oder zum Stressmanagement an. Diese Angebote werden im Rahmen des Modellprojektes um internet- und telebasierte Interventionen (Online-Gesundheitstrainings vom GET.ON Institut und intensives Einzelfallcoachings von IVPNetworks) erweitert. Interventionen zur Prävention von psychischen Belastungen sind besonders in der Landwirtschaft gefragt, da diese Berufsgruppe aufgrund schwieriger Arbeitsbedingungen (zum Beispiel hohe Arbeitsbelastung, Familienkonflikte, Saisonarbeit) vielen Belastungen ausgesetzt ist. Nachgewiesenermaßen sind internet- und telebasierte Interventionen wirksam, allerdings sind die Effekte auf Populationsebene abhängig von der tatsächlichen Inanspruchnahme der Zielgruppe. Vor diesem Hintergrund besteht ein hoher Bedarf an wissenschaftlich fundierten Erkenntnissen darüber, welcher Bedarf bei Landwirt*innen, Förster*innen und Gartenbauer*innen, deren Partner*innen sowie mitarbeitenden Familienangehörige besteht und wie diese effektiv erreicht werden können. Zudem soll überprüft werden, ob zielgruppenspezifische Angebote für diese Personengruppe wirksam und kosteneffektiv der Entwicklung depressiver Störungen entgegenwirken können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vor diesem Hintergrund untersucht der Lehrstuhl für Klinische Psychologie und Psychotherapie der FAU im Auftrag der SVLFG in zeitlich teils überschneidenden Teilprojekten zum einen die aktuelle Inanspruchnahme und Akzeptanz von präventiven Interventionen bei Landwirten, Gärtnern und Förstern, zum anderen die Wirksamkeit zweier spezifischer Interventionen (online-basierte Gesundheitstrainings, telemedizinische Intensivbetreuung). Zudem werden die neuen Gesundheitsangebote und online-basierten Interventionen im Rahmen einer großen Implementierungsstudie in ganz Deutschland über unterschiedliche Zugangswege den Versicherten der SVLFG angeboten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zielgruppe des Projekts&lt;/strong&gt;
Bei der SVLFG versicherte Landwirt*innen, deren mitversicherten Partner*innen und mitarbeitenden Familienangehörige&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projektlaufzeit&lt;/strong&gt;
01.06.2017 – 30.05.2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mitarbeiter&#34;&gt;Mitarbeiter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projektleitung&lt;/strong&gt;
Assoc. Prof. Dr. David Ebert (PI), Prof. Dr. Harald Baumeister (Co-PI), Prof. Dr. Matthias Berking (Co-PI), M.Sc.-Psych. Ingrid Titzler (operative Projektleitung)
​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitarbeiter*innen&lt;/strong&gt;
Dr. Claudia Buntrock, M.Sc.-Psych. Johanna Freund, M.Sc.-Psych. Janika Thielecke
​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Studentische Hilfskräfte&lt;/strong&gt;
Sarah Banellis, Ines Böller, Johanna Finitzer, Annika Montag, Isabel Weber&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;förderung-und-kooperation&#34;&gt;Förderung und Kooperation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Förderung&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;www.svlfg.de&#34;&gt;Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /project/mit-uns-im-gleichgewicht/banner_hufc08ce048aeb48f22cdd445d7c1afa94_88752_4772b730b7b49bbb2fec01c9b14154da.png 400w,
               /project/mit-uns-im-gleichgewicht/banner_hufc08ce048aeb48f22cdd445d7c1afa94_88752_aad32cd10b532ac680d245fad251637a.png 760w,
               /project/mit-uns-im-gleichgewicht/banner_hufc08ce048aeb48f22cdd445d7c1afa94_88752_1200x1200_fit_lanczos_3.png 1200w&#34;
               src=&#34;/project/mit-uns-im-gleichgewicht/banner_hufc08ce048aeb48f22cdd445d7c1afa94_88752_4772b730b7b49bbb2fec01c9b14154da.png&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;80&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aufgaben-und-ziele-des-projekts&#34;&gt;Aufgaben und Ziele des Projekts&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-1-und-2-pilotimplementierung-und-implementierungsstudie-implementit&#34;&gt;Teilprojekt 1 und 2: Pilotimplementierung und Implementierungsstudie (ImpleMentIT)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;​Die Pilot-Implementierungsphase in Bayern und Schleswig-Holstein diente der Vorbereitung für die nationale Implementierung der internet- und telebasierten Präventionsangebote, welche seit April 2019 stufenweise auf alle Bundesländer ausgeweitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das primäre Ziel der Implementierungsstudie ist die Evaluation des Implementierungserfolgs von internet- und telebasierten Präventionsleistungen in der Routine-Versorgung. Der Implementierungserfolg wird anhand der Dimensionen des „RE-AIM“- Frameworks (Reichweite, Effektivität, Annahme, Implementierung und Nachhaltigkeit) und des „Consolidated Framework for Implementation Research“ (Charakteristiken der Intervention, äußeres Setting, inneres Setting, Merkmale der beteiligten Personen und Implementierungsprozess) bewertet und verfolgt einen Mixed-Methods-Ansatz. Zudem werden Vergleiche hinsichtlich der jeweiligen Angebote (GET.ON, IVPNetworks) bzw. zwischen den Bundesländern näher betrachtet. Die Einsteuerung der Versicherten erfolgt über die Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen der SVLFG, die zu den Präventionsangeboten beraten und Versicherte zu den externen Dienstleistern (GET.ON, IVP Networks) weiterleiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verschiedene Personen, die am Implementierungsprozess beteiligt sind, werden im Rahmen der Studie befragt, wie z.B. Versicherte der SVLFG, die die internet- oder telefongestützten Präventionsleistungen in Anspruch nehmen, als auch Mitarbeiter/-innen der beteiligten Organisationen (GET.ON, IVPNetworks und SVLFG). Ziel der Befragungen bei den Versicherten ist es, Prä-, Post- und Follow-Up-Vergleiche hinsichtlich der psychischer Beschwerden durchzuführen sowie die Zufriedenheit und Akzeptanz der internet- und telefongestützten Präventionsangebote zu erfassen. Qualitative Interviews mit Teilnehmenden dienen dazu, Einblicke in die subjektiven Erfahrungen zu bekommen (u.a. Zufriedenheit, Akzeptanz und Barrieren und Förderfaktoren bei der Inanspruchnahme). Ebenso werden Mitarbeiter/-innen befragt, um Veränderungen im Implementierungsprozess abzubilden (insbesondere der Grad der Normalisierung/ Gewöhnung hinsichtlich innovativer Technologien) sowie organisationale Aspekte und die Akzeptanz bzw. Einstellung der internet- und telefon-gestützten Präventionsangebote zu erfassen. Zusätzlich werden in Fokusgruppen mit Außendienstmitarbeiter/-innen der SVLFG förderliche und hinderliche Aspekte der Beratung zu den Präventionsangeboten ermittelt, um darauf aufbauend Handlungsempfehlungen abzuleiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn die Implementierung der neuen Präventionsangebote gelingt und sich diese in parallelen randomisiert-kontrollierten Studien als wirksam und kosteneffizient aufzeigen, ist die langfristige Aufrechterhaltung der Präventionsleistungen Ziel dieses Modellvorhabens. Somit haben die niederschwelligen Angebote das Potential, unmittelbar zur nachhaltigen Verbesserung der Gesundheitsversorgung im ländlichen Raum beizutragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Die Pilot-Implementierung der neuen Gesundheitsangebote erfolgt vom 11/2017 bis 03/2019 in Bayern und Schleswig-Holstein. Eine weitere Ausweitung des Angebots über die gesamte Bundesrepublik erfolgt stufenweise im Zeitraum von 04/2019 bis 05/2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-2-implementall-implementierung-von-internetbasierten-gesundheitsprogrammen&#34;&gt;Teilprojekt 2: ImpleMentAll (Implementierung von internetbasierten Gesundheitsprogrammen)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;​Bei ImpleMentAll (IMA) handelt es sich um ein von der Europäischen Kommission gefördertes Projekt. An zwölf Standorten, unter anderem in den Pilotregionen Bayern und Schleswig-Holstein in Kooperation mit der FAU, dem GET.ON Institute für Online-Gesundheitstrainings und der SVLFG, werden internet-basierte Interventionen eingesetzt, um die Prävention und Behandlung psychischer Erkrankungen zu verbessern. Ziel des Projekts ist es, die Effektivität von „maßgeschneiderter“ Implementierung mit der gewöhnlichen Implementierung (Implementation-as-Usual) an den zwölf Standorten zu vergleichen. Dazu wird überprüft, ob die Implementierung aufgrund der Nutzung eines dafür entwickelten „Online-Werkzeugkastens“ (ItFitsToolkit) effektiver ist als bei regulären Implementierungsaktivitäten. Gemessen werden dafür Zahlen zur Inanspruchnahme der jeweiligen Intervention, der Grad der Normalisierung/Gewöhnung hinsichtlich innovativer Technologien sowie Kosten für die Implementierung. An jedem der 12 Standorte gibt es ein Implementierungsteam, welches mithilfe des ItFitsToolkit Implementierungsstrategien entwickeln. In Erlangen besteht dieses Team aus Mitarbeiter/-innen der FAU, des GET.ON Institutes und der SVLFG. Dieses setzt sich unter Anleitung der ItFits-Toolkit-Plattform mit aktuellen Barrieren der Implementierung auseinander und entwickelt Strategien zur Erhöhung der Inanspruchnahme durch Versicherte der SVLFG. Die Datenerhebung für die ImpleMentAll-Studie läuft seit 06/2018 und endet im 09/2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-3-wirksamkeitsstudie-zu-den-geton-online-gesundheitstrainings&#34;&gt;Teilprojekt 3: Wirksamkeitsstudie zu den GET.ON Online-Gesundheitstrainings&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dieses Teilprojekt besteht aus zwei randomisiert-kontrollierten Studien (RCT). Es soll die Wirksamkeit und Kosteneffektivität der Online-Gesundheitstrainings von GET.ON hinsichtlich der Prävention von schmerzbezogenen Belastungen bei chronischen Schmerzen (PACT-A) und der Vorbeugung und Verringerung von depressiven Beschwerden (PROD-A) bei der Zielgruppe der Landwirt*innen, Förster*innen und Gartenbauer*innen überprüft werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;strong&gt;PACT-A&lt;/strong&gt;. Bei dieser Studie soll die Wirksamkeit und Kosteneffektivität einer auf der Akzeptanz und Commitment Therapie (ACT) basierten internetgestützten Intervention zur Prävention von schmerzbezogenen psychischen Belastungen bei Vorliegen von chronische Schmerzen evaluiert werden. Das dafür verwendete Online-Training wird vom GET.ON Institut zur Verfügung gestellt und durchgeführt. Die Teilnehmenden werden zufällig in eine Kontrollgruppe oder in eine Interventionsgruppe eingeteilt. Die Kontrollgruppe erhält Zugang zu psychoedukativem Informationsmaterial und Informationen bezüglich weiterer Möglichkeiten der Regelversorgung. Den Teilnehmenden der Interventionsgruppe steht die internetbasierte Intervention „GET.ON chronische Schmerzen“ zur Verfügung. Die Intervention besteht aus insgesamt sieben aufeinander aufbauenden Lektionen, von denen wöchentlich eine bearbeitet werden soll. Zusätzlich erhalten die Teilnehmenden der Interventionsgruppe nach Abschluss jeder Lektion von ausgebildeten Psychologen (E-Coaches) Feedback. Die beiden Gruppen werden zu sechs Messzeitpunkten über 36 Monate hin bezüglich ihrer psychischen Gesundheit und Belastung miteinander verglichen. Erweist sich das internetbasierte Gesundheitstraining als wirksam und kosteneffektiv in der Prävention von Schmerzinterferenz oder anderen psychischen Belastungen, bietet dies die Grundlage für die Implementierung internetbasierter Gesundheitstrainings in die Regelversorgung der Versicherten als Gesundheitsangebot der SVLFG. Die Studie ist seit Januar 2018 in der Rekrutierungsphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;strong&gt;PROD-A&lt;/strong&gt;. Bei dieser Studie soll die Wirksamkeit und Kosteneffektivität internetbasierter Interventionen hinsichtlich der Verringerung von depressiven Beschwerden überprüft werden. Zusätzlich soll die Wirkung dieser Interventionen auf die Anzahl der Neuerkrankungen von Depression, sowie die Auswirkung auf Stress, Angst, Schlafqualität, und der Verringerung von problematischem Alkoholkonsum erfasst werden. Ziel der Wirksamkeitsstudie ist es, zu untersuchen, ob die Bearbeitung einer internetbasierten Gesundheitsintervention, unabhängig von ihrem inhaltlichen Schwerpunkt, zu einer Verbesserung subklinischer depressiver Beschwerden in der Zielgruppe führt. Die dafür verwendeten Online-Trainings werden vom GET.ON Institut zur Verfügung gestellt und durchgeführt. Die Teilnehmenden werden zufällig in eine Kontrollgruppe oder in eine Interventionsgruppe eingeteilt. Die Kontrollgruppe erhält Zugang zu psychoedukativem Informationsmaterial und Informationen bezüglich weiterer Möglichkeiten der Regelversorgung. Den Teilnehmenden der Interventionsgruppe stehen der Zugang zu einem von sechs verschiedenen Online-Trainings, die sich hinsichtlich ihrer Schwerpunktsetzung unterscheiden, zur Verfügung (GET.ON Stimmung, GET.ON Diabetes und depressive Beschwerden, GET.ON Fit im Stress, GET.ON Regeneration, GET.ON Panik und GET.ON Clever weniger trinken). Die Interventionen bestehen aus 6-8 Trainingseinheiten mit Informationen und vertiefenden Übungen zur Verbesserung depressiver Symptomatik. Nach Bearbeitung einer Trainingseinheit erhalten die Teilnehmenden der Interventionsgruppe von ausgebildeten Psychologen (E-Coaches) Feedback. Die Effektivität der internetbasierten Interventionen wird mit der Kontrollgruppe verglichen und über einen Zeitraum von 36 Monaten in regelmäßigen Abständen evaluiert. Erweisen sich die internetbasierten Gesundheitstrainings als wirksam und kosteneffektiv in der Reduktion subklinischer depressiver Beschwerden und der Prävention depressiver Störungen, bietet dies die Grundlage für die Implementierung internetbasierter Gesundheitstrainings in die Regelversorgung der Versicherten als Gesundheitsangebot der SVLFG und stünde damit allen Versicherten zur Verfügung. Die Rekrutierung lief vom Januar 2018 bis April 2019. Aktuell befindet sich diese Studie in der Auswertungsphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-4-wirksamkeitsstudie-zum-ivpnetworks-einzelfallcoaching&#34;&gt;Teilprojekt 4: Wirksamkeitsstudie zum IVPNetworks Einzelfallcoaching&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In dieser randomisiert-kontrollierten Studie sollen die Wirksamkeit und Kosteneffektivität des telefonischen Einzelfallcoachings von IVPNetworks hinsichtlich der Vorbeugung und Verringerung von depressiven Beschwerden bei der Zielgruppe der Landwirt*innen, Förster*innen und Gartenbauer*innen überprüft werden (TEC-A). Den randomisiert zugeordneten Teilnehmenden der Interventionsgruppe steht ein persönlicher Telefoncoach über 3-6 Monate zur Verfügung. Die Kontrollgruppe erhält psychoedukatives Informationsmaterial bezüglich Stress, Erschöpfung und psychischer Beschwerden und Informationen zu Angeboten der Regelversorgung. In der vorliegenden Studie werden die Teilnehmenden der jeweiligen Gruppen zu vier Messzeitpunkten hinsichtlich ihrer psychischen Belastung befragt und miteinander verglichen. Primäres Ziel der Studie ist die Reduktion depressiver Symptomatik bei den Teilnehmenden in der Interventionsgruppe. Erweist sich das telefonische Einzelfallcoaching als wirksam und kosteneffektiv in der Verringerung depressiver Beschwerden und der Prävention depressiver Störungen, bietet dies die wissenschaftliche Grundlage für die Implementierung telefonbasierter Präventionsangebote in die Regelversorgung der SVLFG. Die Rekrutierung lief vom Dezember 2018 bis April 2019. Aktuell befindet sich diese Studie in der Auswertungsphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-5-experimentelle-testung-der-wirksamkeit-von-rekrutierungsstrategien&#34;&gt;Teilprojekt 5: Experimentelle Testung der Wirksamkeit von Rekrutierungsstrategien&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;​Ziel dieses Teilprojektes soll ist es herauszufinden, inwieweit sich Rekrutierungsstrategien im Rahmen des Modellprojektes optimieren lassen. Es werden unterschiedliche Disseminationsstrategien zur Optimierung der Akzeptanz und Inanspruchnahme der Interventionen überprüft. Dafür werden in mehreren Anschreibewellen verschiedene Varianten des Informationsmaterials (Infoblatt, Flyer) für die Wirksamkeitsstudien zu den GET.ON Gesundheitstrainings und dem intensiven Einzelfallcoaching von IVPNetworks erstellt und an Versicherte der SVLFG verschickt. Dabei werden Layoutaspekte (z.B. Schriftgröße, Farbe), Versandoptionen (Standardversand und Dialogpost) und Inhalt (Informationsmenge, Wortwahl) variiert und der Rücklauf der verschieden Varianten beobachtet. Die Durchführung der Interviews fand im 2019 statt. Die Studie befindet sich aktuell in der Auswertungsphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-6-gesundheitsökonomische-analysen&#34;&gt;Teilprojekt 6: Gesundheitsökonomische Analysen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In diesem Teilprojekt soll die Kosteneffektivität und der Kostennutzen der beiden Intervention (GET.ON Trainings und intensives Einzelfallcoaching) evaluiert werden. Hierzu werden im Rahmen der Wirksamkeitsstudien (Teilprojekte 3 + 4) die wirtschaftlichen Folgekosten aufgrund von psychischer Erkrankung (z.B. Nutzung ärztlicher Leistungen, Aufnahme einer regulären Behandlung, Medikation, Krankschreibungen, Arbeitstätigkeit trotz Erkrankung) sowie die Lebensqualität der Teilnehmer erfasst. Diese werden darüber hinaus in Bezug zu sekundäre Versichertendaten der SVLFG anonymisiert auf Gruppenebene ausgewertet und in Zusammenhang gesetzt. Die Durchführung der gesundheitsökonomischen Analysen ist für 2021/22 geplant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teilprojekt-7-akzeptanz-und-zufriedenheit-der-teilnehmer-mit-den-neuen-gesundheitsangeboten&#34;&gt;Teilprojekt 7: Akzeptanz und Zufriedenheit der Teilnehmer mit den neuen Gesundheitsangeboten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;​Im Rahmen von qualitativen Interviews mit Teilnehmenden der Online-Gesundheitstrainings und des intensiven Einzellfallcoachings werden Interviews geführt um die Zufriedenheit mit der erhaltenen Gesundheitsleistung sowie der Akzeptanz des Mediums (Internet oder Telefon) für das Gesundheitsangebot aus Teilnehmersicht erfassen zu können. Die Studie befindet sich aktuell in der Auswertungsphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A guided and unguided internet-and mobile-based intervention for chronic pain- health economic evaluation alongside a randomised controlled trial</title>
      <link>/publication/a-guided-and-unguided-internet-and-mobile-based-intervention-for-chronic-pain-health-economic-evaluation-alongside-a-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/a-guided-and-unguided-internet-and-mobile-based-intervention-for-chronic-pain-health-economic-evaluation-alongside-a-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A systematic review of trial-based economic evaluations of internet-and mobile-based interventions for substance use disorders</title>
      <link>/publication/a-systematic-review-of-trial-based-economic-evaluations-of-internet-and-mobile-based-interventions-for-substance-use-disorders/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/a-systematic-review-of-trial-based-economic-evaluations-of-internet-and-mobile-based-interventions-for-substance-use-disorders/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assessing the costs and cost-effectiveness of ICare internet-based interventions (protocol)</title>
      <link>/publication/assessing-the-costs-and-cost-effectiveness-of-icare-internet-based-interventions-protocol-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/assessing-the-costs-and-cost-effectiveness-of-icare-internet-based-interventions-protocol-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and cost-effectiveness of guided internet-based interventions in the indicated prevention of depression in green professions (PROD-A)- study protocol of a 36-month </title>
      <link>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-guided-internet-based-interventions-in-the-indicated-prevention-of-depression-in-green-professions-prod-a-study-protocol-of-a-36-month-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-guided-internet-based-interventions-in-the-indicated-prevention-of-depression-in-green-professions-prod-a-study-protocol-of-a-36-month-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinical and cost-effectiveness of personalized tele-based coaching for farmers  foresters and gardeners to prevent depression- Study protocol of an 18-month follow-up </title>
      <link>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-personalized-tele-based-coaching-for-farmers-foresters-and-gardeners-to-prevent-depression-study-protocol-of-an-18-month-follow-up-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/clinical-and-cost-effectiveness-of-personalized-tele-based-coaching-for-farmers-foresters-and-gardeners-to-prevent-depression-study-protocol-of-an-18-month-follow-up-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COMPARE family (Children of Mentally İll Parents at Risk Evaluation)- A study protocol for a preventive intervention for children of mentally ill parents (Triple P  evidence </title>
      <link>/publication/compare-family-children-of-mentally-ill-parents-at-risk-evaluation-a-study-protocol-for-a-preventive-intervention-for-children-of-mentally-ill-parents-triple-p-evidence-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/compare-family-children-of-mentally-ill-parents-at-risk-evaluation-a-study-protocol-for-a-preventive-intervention-for-children-of-mentally-ill-parents-triple-p-evidence-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do Nonsuicidal Severely Depressed Individuals with Diabetes Profit from Internet-Based Guided Self-Help? Secondary Analyses of a Pragmatic Randomized Trial</title>
      <link>/publication/do-nonsuicidal-severely-depressed-individuals-with-diabetes-profit-from-internet-based-guided-self-help-secondary-analyses-of-a-pragmatic-randomized-trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/do-nonsuicidal-severely-depressed-individuals-with-diabetes-profit-from-internet-based-guided-self-help-secondary-analyses-of-a-pragmatic-randomized-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economic evaluation of an internet-based stress management intervention alongside a randomized controlled trial</title>
      <link>/publication/economic-evaluation-of-an-internet-based-stress-management-intervention-alongside-a-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/economic-evaluation-of-an-internet-based-stress-management-intervention-alongside-a-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prediction of major depressive disorder onset in college students</title>
      <link>/publication/prediction-of-major-depressive-disorder-onset-in-college-students/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/prediction-of-major-depressive-disorder-onset-in-college-students/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wahrgenommener Stress und Lebensqualität nach einem telefonischen Einzelfallcoaching für Agrarberufen (TEC-A)- erste Ergebnisse einer randomisiert-kontrollierten Wirksamkeitsstudie</title>
      <link>/publication/wahrgenommener-stress-und-lebensqualitat-nach-einem-telefonischen-einzelfallcoaching-fur-agrarberufen-tec-a-erste-ergebnisse-einer-randomisiert-kontrollierten-wirksamkeitsstudie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/wahrgenommener-stress-und-lebensqualitat-nach-einem-telefonischen-einzelfallcoaching-fur-agrarberufen-tec-a-erste-ergebnisse-einer-randomisiert-kontrollierten-wirksamkeitsstudie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirksamkeit und Kosteneffektivität von internet-basierten Interventionen für verschiedene psychische Störungen</title>
      <link>/publication/wirksamkeit-und-kosteneffektivitat-von-internet-basierten-interventionen-fur-verschiedene-psychische-storungen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/wirksamkeit-und-kosteneffektivitat-von-internet-basierten-interventionen-fur-verschiedene-psychische-storungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A health economic outcome evaluation of an internet-based mobile-supported stress management intervention for employees</title>
      <link>/publication/a-health-economic-outcome-evaluation-of-an-internet-based-mobile-supported-stress-management-intervention-for-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/a-health-economic-outcome-evaluation-of-an-internet-based-mobile-supported-stress-management-intervention-for-employees/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A health economic outcome evaluation of an internet-based mobile-supported stress management intervention for employees.</title>
      <link>/publication/a-health-economic-outcome-evaluation-of-an-internet-based-mobile-supported-stress-management-intervention-for-employees-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/a-health-economic-outcome-evaluation-of-an-internet-based-mobile-supported-stress-management-intervention-for-employees-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cost effectiveness of guided Internet‐based interventions for depression in comparison with control conditions- An individual–participant data meta‐analysis</title>
      <link>/publication/cost-effectiveness-of-guided-internet-based-interventions-for-depression-in-comparison-with-control-conditions-an-individual-participant-data-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/cost-effectiveness-of-guided-internet-based-interventions-for-depression-in-comparison-with-control-conditions-an-individual-participant-data-meta-analysis/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economic evaluations of internet-and mobile-based interventions for the treatment and prevention of depression- a systematic review</title>
      <link>/publication/economic-evaluations-of-internet-and-mobile-based-interventions-for-the-treatment-and-prevention-of-depression-a-systematic-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/economic-evaluations-of-internet-and-mobile-based-interventions-for-the-treatment-and-prevention-of-depression-a-systematic-review/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of web-and mobile-based treatment of subthreshold depression with adherence-focused guidance- a single-blind randomized controlled trial</title>
      <link>/publication/effectiveness-of-web-and-mobile-based-treatment-of-subthreshold-depression-with-adherence-focused-guidance-a-single-blind-randomized-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/effectiveness-of-web-and-mobile-based-treatment-of-subthreshold-depression-with-adherence-focused-guidance-a-single-blind-randomized-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy and moderators of psychological interventions in treating subclinical symptoms of depression and preventing major depressive disorder onsets- protocol for an </title>
      <link>/publication/efficacy-and-moderators-of-psychological-interventions-in-treating-subclinical-symptoms-of-depression-and-preventing-major-depressive-disorder-onsets-protocol-for-an-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/efficacy-and-moderators-of-psychological-interventions-in-treating-subclinical-symptoms-of-depression-and-preventing-major-depressive-disorder-onsets-protocol-for-an-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turning good intentions into actions by using the health action process approach to predict adherence to internet-based depression prevention- secondary analysis of a </title>
      <link>/publication/turning-good-intentions-into-actions-by-using-the-health-action-process-approach-to-predict-adherence-to-internet-based-depression-prevention-secondary-analysis-of-a-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/turning-good-intentions-into-actions-by-using-the-health-action-process-approach-to-predict-adherence-to-internet-based-depression-prevention-secondary-analysis-of-a-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web-based intervention for depressive symptoms in adults with types 1 and 2 diabetes mellitus- a health economic evaluation</title>
      <link>/publication/web-based-intervention-for-depressive-symptoms-in-adults-with-types-1-and-2-diabetes-mellitus-a-health-economic-evaluation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/web-based-intervention-for-depressive-symptoms-in-adults-with-types-1-and-2-diabetes-mellitus-a-health-economic-evaluation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economic evidence for the clinical management of major depressive disorder- a systematic review and quality appraisal of economic evaluations alongside randomised controlled trials</title>
      <link>/publication/economic-evidence-for-the-clinical-management-of-major-depressive-disorder-a-systematic-review-and-quality-appraisal-of-economic-evaluations-alongside-randomised-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/economic-evidence-for-the-clinical-management-of-major-depressive-disorder-a-systematic-review-and-quality-appraisal-of-economic-evaluations-alongside-randomised-controlled-trials/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness and cost-effectiveness of a guided Internet-and mobile-based intervention for the indicated prevention of major depression in patients with chronic back pain </title>
      <link>/publication/effectiveness-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-and-mobile-based-intervention-for-the-indicated-prevention-of-major-depression-in-patients-with-chronic-back-pain-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/effectiveness-and-cost-effectiveness-of-a-guided-internet-and-mobile-based-intervention-for-the-indicated-prevention-of-major-depression-in-patients-with-chronic-back-pain-/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of a web-based intervention in treating subthreshold depression and in preventing major depression</title>
      <link>/publication/effectiveness-of-a-web-based-intervention-in-treating-subthreshold-depression-and-in-preventing-major-depression/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/effectiveness-of-a-web-based-intervention-in-treating-subthreshold-depression-and-in-preventing-major-depression/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Health-economic evaluation alongside a pragmatic randomised controlled trial of a web-based intervention</title>
      <link>/publication/health-economic-evaluation-alongside-a-pragmatic-randomised-controlled-trial-of-a-web-based-intervention/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/health-economic-evaluation-alongside-a-pragmatic-randomised-controlled-trial-of-a-web-based-intervention/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preventing depression in adults with subthreshold depression- health-economic evaluation alongside a pragmatic randomized controlled trial of a web-based intervention</title>
      <link>/publication/preventing-depression-in-adults-with-subthreshold-depression-health-economic-evaluation-alongside-a-pragmatic-randomized-controlled-trial-of-a-web-based-intervention/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/preventing-depression-in-adults-with-subthreshold-depression-health-economic-evaluation-alongside-a-pragmatic-randomized-controlled-trial-of-a-web-based-intervention/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get.On Mood Enhancer</title>
      <link>/project/geton-mood-enhancer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/geton-mood-enhancer/</guid>
      <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projektbeschreibung&#34;&gt;Projektbeschreibung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internetbasierte Prävention von Major Depression&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Major Depression (MD) ist mit einem erheblichen Verlust an Lebensqualität, erhöhten Mortalitätsraten und enormen wirtschaftlichen Kosten verbunden. Schätzungen zufolge könnten aktuelle Therapien die auf MD zurückzuführende Krankheitslast auf Bevölkerungsebene lediglich um ein Drittel reduzieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Präventionsangebote können zu einer Reduzierung der durch MD verursachten Krankheitslast beitragen. Ziel der Studie ist daher die Evaluation einer internetbasierten Intervention zur Prävention von MD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Methode: In einer zweiarmigen randomisiert-kontrollierten Studie (N=420) soll die (Kosten-) Effektivität von einer internetbasierten Intervention (GET.ON Depression) relativ zu einer Kontrollbedingung (Psychoedukation) zur 12-Monatskatamese verglichen werden. Die Stichprobe schließt Erwachsene mit einer subklinischen Depression ein. GET.On Depression umfasst minimale therapeutische Unterstützung durch einen Online-Coach. Primärer Endpunkt ist die Zeit bis zum Auftreten einer depressiven Episode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine gesundheitsökonomische Evaluation aus gesellschaftlicher Perspektive wird durchgeführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;förderung--kooperation&#34;&gt;Förderung &amp;amp; Kooperation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;BARMER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /project/geton-mood-enhancer/banner_hu540755bc102612bbafb42ec2f69893e5_89688_e97add2650279679559836f917a2fe84.png 400w,
               /project/geton-mood-enhancer/banner_hu540755bc102612bbafb42ec2f69893e5_89688_3201281d5628750d711e0a83c4b19c50.png 760w,
               /project/geton-mood-enhancer/banner_hu540755bc102612bbafb42ec2f69893e5_89688_1200x1200_fit_lanczos_3.png 1200w&#34;
               src=&#34;/project/geton-mood-enhancer/banner_hu540755bc102612bbafb42ec2f69893e5_89688_e97add2650279679559836f917a2fe84.png&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;121&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effect of a web-based guided self-help intervention for prevention of major depression in adults with subthreshold depression- a randomized clinical trial</title>
      <link>/publication/effect-of-a-web-based-guided-self-help-intervention-for-prevention-of-major-depression-in-adults-with-subthreshold-depression-a-randomized-clinical-trial/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/effect-of-a-web-based-guided-self-help-intervention-for-prevention-of-major-depression-in-adults-with-subthreshold-depression-a-randomized-clinical-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet-based cognitive behavioral therapy for insomnia- a health economic evaluation</title>
      <link>/publication/internet-based-cognitive-behavioral-therapy-for-insomnia-a-health-economic-evaluation/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/internet-based-cognitive-behavioral-therapy-for-insomnia-a-health-economic-evaluation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online Intervention for Prevention of Major Depression—Reply</title>
      <link>/publication/online-intervention-for-prevention-of-major-depression-reply/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/online-intervention-for-prevention-of-major-depression-reply/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectiveness of a web-based cognitive behavioural intervention for subthreshold depression- pragmatic randomised controlled trial</title>
      <link>/publication/effectiveness-of-a-web-based-cognitive-behavioural-intervention-for-subthreshold-depression-pragmatic-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/effectiveness-of-a-web-based-cognitive-behavioural-intervention-for-subthreshold-depression-pragmatic-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indicated Prevention</title>
      <link>/publication/indicated-prevention/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/indicated-prevention/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are interventions for depression prevention effective? A meta-analysis</title>
      <link>/publication/are-interventions-for-depression-prevention-effective-a-meta-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/are-interventions-for-depression-prevention-effective-a-meta-analysis/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association of Infection in Early Life and Risk of Developing Type 1 Diabetes</title>
      <link>/publication/association-of-infection-in-early-life-and-risk-of-developing-type-1-diabetes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/association-of-infection-in-early-life-and-risk-of-developing-type-1-diabetes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluating the efficacy and cost-effectiveness of web-based indicated prevention of major depression- design of a randomised controlled trial</title>
      <link>/publication/evaluating-the-efficacy-and-cost-effectiveness-of-web-based-indicated-prevention-of-major-depression-design-of-a-randomised-controlled-trial/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/evaluating-the-efficacy-and-cost-effectiveness-of-web-based-indicated-prevention-of-major-depression-design-of-a-randomised-controlled-trial/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preventing the onset of major depressive disorder- a meta-analytic review of psychological interventions</title>
      <link>/publication/preventing-the-onset-of-major-depressive-disorder-a-meta-analytic-review-of-psychological-interventions/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/preventing-the-onset-of-major-depressive-disorder-a-meta-analytic-review-of-psychological-interventions/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VU Research Portal</title>
      <link>/publication/vu-research-portal/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/vu-research-portal/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cost-effective personalised treatment recommendations- An example of depression treatments</title>
      <link>/publication/cost-effective-personalised-treatment-recommendations-an-example-of-depression-treatments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/cost-effective-personalised-treatment-recommendations-an-example-of-depression-treatments/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efficacy and Moderators of Internet-Based Interventions in Adults with Subthreshold Depression- An Individual Participant Data Meta-Analysis of Randomized Controlled Trials</title>
      <link>/publication/efficacy-and-moderators-of-internet-based-interventions-in-adults-with-subthreshold-depression-an-individual-participant-data-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/efficacy-and-moderators-of-internet-based-interventions-in-adults-with-subthreshold-depression-an-individual-participant-data-meta-analysis-of-randomized-controlled-trials/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
